# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the tts-biglinux package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: tts-biglinux\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: attranslate\n"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 80
msgid "BigLinux TTS"
msgstr "BigLinux 语音合成"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 168
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1247
msgid "Select text and press Alt+V to read aloud"
msgstr "选择文本并按 Alt+V 朗读"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 178
msgid "This is a test, welcome to BigLinux!"
msgstr "这是一个测试，欢迎来到 BigLinux！"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 179
msgid "Type text to test…"
msgstr "输入文本进行测试……"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 190
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1238
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1249
msgid "Test voice"
msgstr "测试语音"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 193
msgid "Test the selected voice"
msgstr "测试所选语音"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 207
msgid "Voice settings"
msgstr "语音设置"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 208
msgid "Choose voice and adjust speech parameters"
msgstr "选择语音并调整语音参数"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 213
msgid "Voice"
msgstr "语音"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 214
msgid "Loading voices..."
msgstr "加载语音..."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 215
msgid "Detecting installed voices..."
msgstr "检测已安装的语音..."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 217
msgid "Select TTS voice"
msgstr "选择 TTS 语音"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 223
msgid "Speed"
msgstr "速度"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 224
msgid "Speech rate"
msgstr "语音速率"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 231
msgid "Slow"
msgstr "慢"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 231
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 246
msgid "Normal"
msgstr "正常"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 231
msgid "Fast"
msgstr "快速"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 232
msgid "Speech speed"
msgstr "语音速度"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 238
msgid "Pitch"
msgstr "音调"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 239
msgid "Voice tone"
msgstr "语音音调"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 246
msgid "Low"
msgstr "低"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 246
msgid "High"
msgstr "高"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 247
msgid "Voice pitch"
msgstr "音调"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 253
msgid "Volume"
msgstr "卷"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 254
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 262
msgid "Speech volume"
msgstr "语音音量"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 261
msgid "Mute"
msgstr "静音"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 261
msgid "Max"
msgstr "最大"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 273
msgid "TTS Engine"
msgstr "TTS引擎"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 274
msgid "Choose which text-to-speech engine to use"
msgstr "选择要使用的文本转语音引擎"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 279
msgid "Engine"
msgstr "引擎"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 280
msgid "speech-dispatcher"
msgstr "语音调度器"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 304
msgid "TTS Backend"
msgstr "TTS 后端"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 305
msgid "Engine used for speech synthesis"
msgstr "用于语音合成的引擎"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 309
msgid "Select TTS engine"
msgstr "选择TTS引擎"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 323
msgid "Output module"
msgstr "输出模块"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 324
msgid "Speech synthesizer used by speech-dispatcher"
msgstr "语音调度器使用的语音合成器"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 328
msgid "Select output module"
msgstr "选择输出模块"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 334
msgid "Status"
msgstr "状态"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 335
msgid "Checking..."
msgstr "检查中..."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 351
msgid "Text processing"
msgstr "文本处理"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 352
msgid "How text is cleaned and prepared before reading"
msgstr "文本在读取之前如何清理和准备"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 356
msgid "Processing options"
msgstr "处理选项"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 357
msgid "Abbreviations, formatting, limits"
msgstr "缩写、格式、限制"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 363
msgid "Expand abbreviations"
msgstr "扩展缩写"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 364
msgid "Replace common abbreviations with full words"
msgstr "将常见缩写替换为完整单词。"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 367
msgid "Expand text abbreviations"
msgstr "扩展文本缩写"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 373
msgid "Read special characters"
msgstr "读取特殊字符"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 374
msgid "Speak symbols like # @ % by name"
msgstr "说出符号的名称，如 # @ %"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 377
msgid "Read special characters aloud"
msgstr "大声朗读特殊字符"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 383
msgid "Remove formatting"
msgstr "删除格式"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 384
msgid "Strip Markdown and HTML before reading"
msgstr "在阅读之前剥离Markdown和HTML"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 387
msgid "Remove text formatting"
msgstr "删除文本格式"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 393
msgid "Read URLs"
msgstr "读取网址"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 394
msgid "Read web addresses aloud instead of skipping them"
msgstr "大声朗读网页地址，而不是跳过它们。"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 397
msgid "Read URLs aloud"
msgstr "朗读网址"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 403
msgid "Unlimited"
msgstr "无限"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 420
msgid "Character limit"
msgstr "字符限制"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 421
msgid "Maximum number of characters to read at once"
msgstr "一次最多读取的字符数"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 425
msgid "Maximum character limit"
msgstr "最大字符限制"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 437
msgid "Advanced"
msgstr "高级"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 441
msgid "Advanced options"
msgstr "高级选项"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 442
msgid "Shortcut, behavior settings"
msgstr "快捷方式，行为设置"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 448
msgid "Keyboard shortcut"
msgstr "键盘快捷键"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 450
msgid "Select text anywhere and press the shortcut to read aloud. Press again to stop."
msgstr "在任何地方选择文本并按快捷键朗读。再次按下以停止。"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 460
msgid "Change"
msgstr "更改"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 474
msgid "Show speak button in app launcher"
msgstr "在应用启动器中显示语音按钮"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 475
msgid "Adds a launcher entry you can pin to the taskbar"
msgstr "添加一个可以固定到任务栏的启动器条目"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 491
msgid "Set new shortcut"
msgstr "设置新快捷键"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 501
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 507
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 525
msgid "Press the new shortcut"
msgstr "按下新快捷键"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 503
msgid ""
"Hold modifier keys (Alt, Ctrl, Shift, Super)\n"
"and press a letter or key.\n"
"\n"
"Press Escape to cancel."
msgstr ""
"按住修饰键（Alt、Ctrl、Shift、Super）并按下字母或键。\n"
"\n"
"按下 Escape 以取消。"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 517
msgid ""
"<b>Hold modifier keys</b> (Alt, Ctrl, Shift, Super)\n"
"and press a letter or key.\n"
"\n"
"<small>Press Escape to cancel</small>"
msgstr ""
"<b>按住修饰键</b>（Alt、Ctrl、Shift、Super）并按下字母或键。\n"
"\n"
"<small>按下Esc键以取消</small>"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 600
#, python-brace-format
msgid "Shortcut changed to {keys}"
msgstr "快捷键已更改为 {keys}"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 759
msgid "Restart Plasma Shell?"
msgstr "重启 Plasma Shell？"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 761
msgid ""
"The icon was added to the app launcher.\n"
"\n"
"To make it appear in the panel, the Plasma Shell needs to be restarted. This will briefly close and "
"reopen the desktop panels.\n"
"\n"
"Restart now?"
msgstr ""
"图标已添加到应用程序启动器。\n"
"\n"
"要使其出现在面板中，需要重新启动 Plasma Shell。这将暂时关闭并重新打开桌面面板。\n"
"\n"
"现在重启吗？"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 768
msgid "Later"
msgstr "稍后"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 769
msgid "Restart"
msgstr "重启"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 780
msgid "Icon added — restart Plasma or re-login for it to appear"
msgstr "图标已添加 — 重新启动 Plasma 或重新登录以使其显示"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 787
msgid "Restarting Plasma Shell..."
msgstr "正在重启 Plasma Shell..."
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 790
msgid "Could not restart Plasma Shell — please re-login"
msgstr "无法重新启动 Plasma Shell — 请重新登录"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 867
msgid "No voices found — install rhvoice or espeak-ng"
msgstr "未找到语音 - 请安装 rhvoice 或 espeak-ng"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 869
msgid "No voices available"
msgstr "没有可用的语音"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 872
msgid "No TTS voices installed"
msgstr "未安装TTS语音"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 884
msgid "No voices available for this engine"
msgstr "此引擎没有可用的语音。"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 887
#, python-brace-format
msgid "Install {engine} voices first"
msgstr "请先安装{engine}语音。"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 914
#, python-brace-format
msgid "{count} voices available"
msgstr "{count} 个可用语音"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1015
#, python-brace-format
msgid "No voices found for {engine} — install it first"
msgstr "未找到 {engine} 的语音 — 请先安装它"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1025
msgid "Install Piper Neural TTS?"
msgstr "安装Piper神经文本转语音？"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1027
msgid ""
"Piper is not installed. It provides high-quality neural voices for reading text.\n"
"\n"
"The following packages will be installed:\n"
"• piper-tts-bin (TTS engine)\n"
"• piper-voices-pt-BR (Portuguese voices)\n"
"\n"
"This requires administrator permissions."
msgstr ""
"未安装Piper。它提供高质量的神经语音用于朗读文本。\n"
"\n"
"将安装以下软件包：\n"
"• piper-tts-bin（TTS引擎）\n"
"• piper-voices-pt-BR（葡萄牙语语音）\n"
"\n"
"这需要管理员权限。"
# 
# #-#-#-#-#  tts-biglinux.pot (tts-biglinux)  #-#-#-#-#
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1035
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/window.py, line: 173
msgid "Cancel"
msgstr "取消"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1036
msgid "Install"
msgstr "安装"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1063
msgid "Installing Piper TTS — this may take a moment…"
msgstr "正在安装 Piper TTS — 这可能需要一些时间……"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1111
msgid "Piper installed successfully! Discovering voices…"
msgstr "Piper 安装成功！正在发现声音…"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1115
msgid "Failed to install Piper — check permissions"
msgstr "安装Piper失败 - 检查权限"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1175
msgid "Type some text to test"
msgstr "请键入一些文本以进行测试。"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1175
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1189
msgid "Volume is at zero — increasing to minimum for test"
msgstr "音量为零 - 正在增加到测试的最小值"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1214
msgid "Could not play test — check if a TTS engine is installed"
msgstr "无法播放测试 - 请检查是否安装了 TTS 引擎"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1228
msgid "Press Alt+V to stop"
msgstr "按 Alt+V 停止"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1229
msgid "Stop"
msgstr "停止"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1237
msgid "Could not play speech — check TTS engine"
msgstr "无法播放语音 - 请检查TTS引擎"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1271
#, python-brace-format
msgid "Available: {engines}"
msgstr "可用：{engines}"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1275
msgid "No TTS engine found — install speech-dispatcher or espeak-ng"
msgstr "未找到 TTS 引擎 — 请安装 speech-dispatcher 或 espeak-ng"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/ui/main_view.py, line: 1286
msgid "Settings restored to defaults"
msgstr "设置已恢复为默认值"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/window.py, line: 138
msgid "Restore Defaults"
msgstr "恢复默认设置"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/window.py, line: 142
msgid "About"
msgstr "关于"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/window.py, line: 143
msgid "Quit"
msgstr "退出"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/window.py, line: 149
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/window.py, line: 151
msgid "Main menu"
msgstr "主菜单"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/window.py, line: 170
msgid "Restore settings?"
msgstr "恢复设置？"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/window.py, line: 171
msgid "This will return all adjustments to their original defaults."
msgstr "这将把所有调整恢复到其原始默认值。"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/window.py, line: 174
msgid "Restore"
msgstr "恢复"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/application.py, line: 144
msgid "Technologies used"
msgstr "使用的技术"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/application.py, line: 155
msgid "License"
msgstr "许可证"
# 
# File: tts-biglinux/src/biglinux_tts/application.py, line: 158
msgid "This interface is licensed under GPL-3.0. TTS engines have their own licenses."
msgstr "此界面根据GPL-3.0许可。TTS引擎有其自己的许可证。"
